如果樓下裝修， 唔小心打左主力牆會點？

依家d室內設計師，係唔係都要增加空間感，成日都好驚左右隔壁d裝修佬會亂咁拆牆

我諗佢地識 見鐵就停掛

最驚係如果佢地唔驚死見鐵都照打， 係冇人會知， 要到冧先知

打去BD 舉報 無入則 更改樓宇結構

真？

問題係一日未有事， 你都唔知佢拆左主力牆

政府最叻就話「無即時危險」

BD 好保守 驚上身 一定出信告你先 再叫你搵結構工程師 搵公司執返好

非結構牆都有鐵啦
唔睇圖分唔到

點樣成日見人斬鋼筋
刑事黎

邊有公司咁勇猛為左個少少錢而刑事?

咁耐以來都係得馬頭圍一單 冇咁易中嘅

重有右主力牆

冇咗肥絲之後好唔慣

我諗唔會有設計師咁on9唔識分邊啲係主力牆掛

我記得我讀archi果時頭一兩堂就要識分邊啲係主力牆

同埋好多裝修師傅唔係跟死張圖整 發現整唔到或者有問題會果步停左 去做其他野先 同時叫個設計公司啲人上黎個單位傾

你估真係畫完圖俾張圖個師傅就唔洗理其他野咩

如果主力牆有左右，咁少咗一邊就唔平衡，會有即時危險

所以要小心地打埋右主力牆。平均地...

boom!

見過有人打左成幅主力牆做開房式廚房
好似乜事都冇咁仲影相擺上網放盤

有鐵都未必係主力牆ga，有時佢地唔想間牆有裂痕或者打穿都會係中間裝一層鐵上去
但係，如果幅牆前後都有鐵，同條鐵大過10mm，咁

設計師會話：
唔夠位做？咪打左啲牆呀陣佢。
打左唔夠力？加返條工字咪夠力囉。
利申：發夢聽到老細講

通常會睇咗圖則先砌牆掛
正常情況下應該唔會砌錯？

利申 非專業(大大個頭盔)